多圖少字 2017.12 獨遊北海道 (函館、札幌)

做左咁多年人都未真正見過雪 ，今年旅行決定就係去睇雪喇
近近地要睇雪既話，最穩陣一定係去北海道，一定有雪落
之不過北海道實在係太大，一次係去唔晒的
所以今次由入門級的札幌加函館開始
至於其他地方就留番夏天再去

又由於札幌去函館都好遠，為左減少搭車時間
買機票時揀左去程飛成田再轉去函館，回程札幌直飛

行程：
D1 凌晨機飛東京→成田市等轉機→飛函館
D2 函館
D3 函館
D4 移動日 函館→小樽
D5 余市小樽
D6 札幌
D7 札幌
D8 回程

雖然行程好似無乜特別，不過都想打個簡單遊記做個紀錄

咁就由機場出發開始講起…

LM

本身Budget幾多？ 夠唔夠用？

搭凌晨機01:55起飛, 前一日仲可以正常返工放工食完飯沖完涼先去機場
去到機場Check In, 地勤問我係咪Book左緊急出口位

雖然我無Book過, 不過最後都成功得到出口位Boarding Pass

今次搭HX, 貪佢可以Open Jaw 回程直航
不過凌晨機就要硬食A320
位窄又無電視

當然緊急出口位例外
伸直腳都有位淨

之前已經知道凌晨機都有飛機餐
但無特別留肚去食
不過食下食下又食晒
成個餐重點係HX名物: 豆腐花

收完餐就熄燈
不過我都係訓唔到
就係半睡半醒底下到左成田機場

朝早過關人數唔多, 好快就出到大堂
去7仔買左盒奶醒醒神, 放買個GIP入Locker
就搭JR出去散步

一黎就見到運轉見合 好彩唔關我事

今日係晴天

無驚無險一個站就到成田站
太早到連觀光案內所都未開

留名

lm

應該今晚都未打到北海道

行出成田站就開始蕩失路
最初跟住其他人行, 行到咁上下

影完相之後睇下Google Map先發現已經過左成田山個入口

行返轉頭先見到呢支柱

又由於時間太早 (8點幾), 表參道D舖頭大部分都未開
條街都無幾多人, 行行下仲要落斜 (唔係成田山咩?)
搞到我有D擔心會唔會又行錯
會唔會Google Map 呃我

好彩沿住條路行無幾耐就到:

老老實實, 我對寺廟呢類其實興趣麻麻
只係附近無咩行, 呢度又最出名
所以唔係好深入咁參觀

水尾既紅葉

呢條樓梯好似歷史悠久咁
唔知上面D人而家點

其實成田山裡面有好多座建築物
至於佢地各自有咩用途.. Sorry我唔識分

旁邊仲有個成田山公園
連瀑布都有

轉完一個圈出黎都一個鐘
10點鐘左右D舖頭都開始開
成條街主要就係和果子, 漬物同煎餅

見仲有時間, 去左行AEON
不過除左買左支水, 都無咩特別野

表參道除左賣野既舖頭
最出名就係鰻魚飯店
尤其係係門口劏魚既川豐 (竟然無影相)

本來都有諗過食埋Lunch
不過最後都係覺得太貴不了

就行返車站搭車返機場

為何不坐北海道新幹線，

無特別話預Budget幾多錢,
最後全包大概用左8000蚊

第一日去到都天黑

Lm 好想去

好圖

到機場拎返行李
由於之後搭Vanilla 由T3出發
Shuttle Bus又剛走左
唯有拉住行李行過去
明明睇數字好近
但行落又好似好耐都未到

行到鐵皮屋T3
竟然未夠鐘Check In
好彩裡面有Food Court
咁就不如食野先啦

咖哩烏冬+唐揚雞塊

食完返去
雖然同時間得一班機, 但開得兩個Counter
進度都比較緩慢
同時睇到佢地捉行李都捉得好緊
基本上排隊時就會問你有無野寄艙
無的話就要磅手提行李
連睇落都知唔會超重的公事包都要磅

Check In 完過Security
比佢照到我背囊有支水
不過即場飲一啖就比我過

之後又係沿住呢條藍色跑道又上又落
仲走出室外
大家都知室內室外溫差有D大
搞到又要著衫除衫

去到閘口, 已經聽到話要少少Delay
跟住又話函館天氣唔好, 如果land唔到要返黎成田
心血少D都比佢嚇親

遲左少少開始登機
原來條路線係要落返地面行過去飛機再行樓梯上機....
LCC果然係無橋的...

今次呢張飛係特價1990Yen買的
唔知同我得到中間位有無關係
明明之前成日見到特價
以為銷路唔太好
結果上到機又係滿座

坐中間位所以影唔到咩相
不過點都好, 好快就到函館成功降落
地下已經見到有雪啦

正呀，講得幾詳細

冇啦？
北海道而家凍成點
著幾多衫

未打完啦，今晚繼續
通常都係－5到5度之間
同今日香港8度一樣著差唔多衫

1990 yen 堅抵。
不過成田好似好小機去函館，你班機幾點？

留名支持

點解我上個月搭HX去札幌冇豆腐花食

8000蚊住啲乜嘢,有冇浸溫泉

搭單問
一月尾去唔著羽絨會唔會凍死

你試吓咪知

過兩日去，希望唔好變雪條

會 前幾年就係一月尾去 凍到

一日得一班
好似成日都轉時間，我搭係兩點半
十一月嗰時好似早D, 下年年頭又唔同時間

獨遊住Hostel 咋

繼續

等左一陣拎完行李
正式行出室外 - 都唔係好凍啫
不過都係帶返手套穩陣D
之後慢慢就發現呢對12蚊店既手套都幾好用

有雪既聖誕裝飾係咪有Feel D?

函館機場其實好細無野行
再加上天已經黑
都係快手去hostel擺低野

搭巴士去函館市區大概20分鐘
係車上就發生第一件不祥事件

跌左100 Yen...
仲要搵勻周圍都搵唔返......

今次住的Hostel唔係函館車站附近 (稍後再介紹)
所以搭多兩個站先到

正式體驗下雪地上拉Gip...
其實積雪都好少, 無乜大問題

去到Hostel Check In完就遇到一個香港男仔
叫埋我一齊出去
咁就喇喇臨放低野行喇

Hostel旁邊就係金森倉庫
聖誕期間每晚6點都有亮燈儀式
係等緊既時候周圍行下, 結果

就跣親了

成個人訓低係地下
起翻身好似無乜事
係手踭有D痛

呢個時候聖誕樹都開始發光了

入返室內除低外套一睇
原來真係損左
好彩隨身有攜帶膠布
不過咁跌一跌當堂無乜Feel再行

而且外面開始落雪...

大家基本上係又要睇show又要避雪
可以話有D狼狽
所以當放完煙花完場時
大家馬上散晒入室內...

(影到唔知似乜)

避左一陣之後我地決定行去函館車站方向
發掘下今晚食乜好...

(之後每日都會經過呢度)

呢個時候我就諗起旅遊書上面既...

本來諗住食拉麵
但兩間都拍緊烏蠅
為免中伏, 我地都係去返大街上一間比較多人既

黎到函館就要食返鹽味拉麵
感覺就係... 無乜感覺
好平淡既一碗麵, 不過食到好飽係真既

食完麵本來應該返去休息
不過我又覺得好似太早咁
於是就兜左過去車站

望出去其實係幾靚
不過你經歷完我頭先行入車站之前
比風迎面吹D雪落你塊面度
就會寧願佢快D停

係車站逗留左15分鐘, 雪開始細
附近基本上乜都收晒無野做
惟有搭電車返Hostel

以呢座不知名建築物完結呢一日

其實我由凌晨機到而家都無乜訓
結果返到去上床玩左陣電話就訓著左

D1 完

明明話多圖少字, 結果打左咁多字

唔知點解函館係好撚大風

D2

一朝早望出去見天氣都OK

沿住尋日條路行去函館朝市
經過日頭既聖誕樹
其實都靚既

尋日無心機無行到的「運河」(?)

經過一晚 擋風玻璃積滿雪既車輛
後尾先知道水撥係特登拎起
以免比冰搞到痴住擋風玻璃

行入函館朝食範圍, 旁邊D店員開始拉客
而經過一段時間既訓練, 佢地多多少少都識D普通話

Hao Chi !!

室內賣乾貨既檔口
檔檔都賣差不多既野
但每一檔個價錢都唔太相同
都算幾神奇

因為要就火車時間
未行晒就去左食早餐

樓下已經有大大個牌寫住500 Yen丼
咁一定要試下
講真500 Yen 你都唔會有咩期望
算係交到功課啦

食完就衝去火車站
北海道火車班次少, 行程一定要計住時間
今次搭左邊呢架係為左2016年北海道新幹線而買既新車
專係用黎做接駁

基本上好多站都係露天站
月台上自然積左唔少雪

沿途當然唔少得一片白色既風景

將雪堆埋一齊放係無人行的地方

為左車內保暖, 停站唔會主動開門
有人要上落就要自己按掣

其實車內暖氣再加我D外套令我開始出汗
但我實在唔敢開車門透氣

不過好彩只係大約20分鐘後
就去到新函館北斗站啦

第一次見到雪有咩感覺

其實冇乜
可能因為同想像中差唔多

lm學野
樓主8000係包埋機票住宿?

朝市值唔值去?

包晒
不過我住Hostel又少食貴野
一餐多數都係1000 Yen左右

去下無妨
係正火車站旁邊 交通方便
好唔好食我就比唔到意見喇

滑到仆街

唔會
我著得一件薄褸（雖然之後傷風 ）
不過一定要有頸巾手套

之前講到黎到新函館北斗站
當然就係睇火車

兩列特急

新幹線

因為附近其實都真係有D荒蕪...

除左車站隔離呢棟酒店之外
附近都真係無乜舖頭之類

而酒店下面個小商場
當然都係無人行啦
見店員咁悶我都幫佢買左少少野

見到車站外牆D字上面都積到雪
我好大鄉里咁覺得好得意

附近D積雪可以厚到咁
有成隻Boot咁高

多手走去玩消防喉上面D雪
感覺係好凍
點解有人會有興趣堆雪人

頭先落車時係月台見到有便利店
準備搭車走啦, 諗住去行下
點知佢休息

繼續搭上普通車前往下一站
車上人少少 特別有悠閒感覺

國鐵風扇與北海道新幹線
兩樣相差差唔多30年既野係呢度相遇

就快到目的地
到底湖水有無結冰?

到站了

我著一件薄褸再加一件U記厚羽絨

去左兩次 第一次去果間個飯好正
第二次果間就麻麻地

繼續

成田轉機要預幾耐
下個月我都去北海道

我都係wo
屌不過我好貴 機票酒店已經幾千

Lm

我雪祭去 酒店貴到癲

我貪平少少一號(雪際開始果日)就走

我去函館一日得一班機
中間隔咗7個幾鐘
如果就到時間嘅預2個鐘以內都得
不過一delay就pk

國內線要起飛前預到安檢半個鐘都得
不過成田落機入境就花唔少時間

去大沼公園
我曾經以為一行出車站就會見到個湖或者另一D自然景物
結果並唔係 門口就係一條馬路
無論如何, 先去拎地圖先

拎完地圖仲見到Download APP有禮物送
正當我嘗試緊嘟個QR Code既時候
職員已經走出來遞支水比我

跟住地圖指示行去湖邊
沿途已經見到好多講國語既人
似乎好多台灣旅行團都會黎呢度

天氣好既時候本來應該係咁

今日就.. 白濛濛一片
明明朝早都仲有太陽

遊客走左之後又回復平靜
地圖上大沼有兩條步道
先行短D個條先啦

你唔覺得凍咩?

好好奇呢舊雪係點樣積係上面

成個大沼開始結冰但未結晒
係湖邊仲可以執D冰黎玩
雖然都幾重 無乜好玩

估唔到遊船仲未休息
一路行好似一路穿過冰面
變左另類破冰船

睇返D相
其實感覺有D淒涼

好快就行完一圈
起點旁邊既大沼展望閣
個名咁好聽其實就係一個商場

認真有諗過食雪糕
但對手好凍
諗起要拎對手出來拎住雪糕都係不了

到底要幾鐘意買藥妝先會去到大沼公園都要買?

好凍

睇見都凍...

一d都唔凍，香港仲凍

乜轉機可以出左機場外面

我機票係分開買
其實你轉機時間夠長就得

原來係咁

去函館朝市唔玩吓釣墨魚？

第二日再去先見到個檔口
但都無其他人玩
我影左一張相就走左

行埋另一條步道
呢條路線基本上係穿過好多個島
所以會經過好多條橋

不過講真呢條路既風景又唔係話好特別
一般人都係行頭先條短D既路
所以我行晒全程都無遇到另外一個人

平時過橋可能好易行
但而家橋面全部比雪蓋住
連到底係斜路定梯級都睇唔到

坐係度望住個湖睇下遠處既山景
都幾寫意
不過唔係今日

呢邊就快結晒冰

又係橋
基本上我都係扶住扶手先敢行
尤其是落斜
好驚再跌倒一次

能見度依然好差
今日應該都係望唔到後面駒岳

全程唯一一個有人氣的地方
竟然有一間餐廳
地圖上面仲有介紹

本來都興趣試下大沼牛
但我個早餐仲未落格
算數

回程
其實睇睇下 我開始唔識分雪同棉花

就到了
全靠呢D路標
如果唔係我隨時返唔到黎
條路就快睇唔出係路

呢棵植物
你遠處睇根本唔會發現係一棵植物
你只會見到白色

行完都係時候撤退
呢間好似幾出名
買左一盒紅豆糰子夜晚做甜品

午飯食飯盒
其實可以堂食
但我驚趕唔切火車時間

肉分左兩款
蛋絲既左邊係一片片牛肉
個汁好好食
右邊係一D肉碎
味道就普通D

坐係車站入面食飯盒
平日下午車站都好靜
連埋我呢班車得3個人搭

本來仲要係空車添
唔怪得JR北海道長期蝕錢

其實頭先已經開始落雪
由有暖氣既車度望出去真係好靚好平靜

再加埋有飯食就更加享受

本來行程係函館山夜景
不過今日天氣實在麻麻
都係改行程實際D
反正我仲有1日係函館

同司機講Bye Bye啦

待續

樓主有沒有同當地人交流溝通傾下計

宜家打開隻窗來睇post感受一下樓主果邊有幾凍兼留名

點解你會帶冷手套去玩雪

因為無其他手套
我都知蠢咗

睇完啲相覺得好灰

點解

大沼牛

啱啱上上星期去完，去6日落足5日雪。上函館山諗住睇下個濕尻“百萬夜景“，點知大雪得滯能見度極低，等足成個鐘都係矇到一pat屎咁，乜都睇唔到

搭到JR五稜閣站要去五稜閣
仲要再轉一程巴士
所以函館站售票機附近大大隻字貼住
叫D想去五稜閣既人搭市電

巴士落車後係一小個商業區
有無印同百貨公司
之後再行下發覺原來就淨係得呢兩間野

另外發現降落函館機場既飛機會經過呢度上空
可以好似以前九龍城咁近距離見到飛機 (當然無九龍城咁近)
想影相不過影唔切

上五稜閣塔之前
先去參觀下五稜閣本尊

係地面好難睇得出特別之處
最多就係見到有D奇形怪狀

佢被迫扮聖誕樹

有樓梯可以上平台睇風景

又係可以見到奇形怪狀

箱館奉行所
去到門口附近竟然有人走出黎招呼我
嚇到我即刻走開
後尾發現原來入去要收錢

開始天黑
就買飛上塔參觀
話說因為而家有亮燈
所以延長左開放時間
夜晚時段仲有特價 (9折)

梗係要影返張例牌相
不過其實D燈飾唔係好光
同埋角度問題睇唔到粒星頂部D燈
有少少失望

向另一個方向既街景

好多觀景台D玻璃都係反光
呢度都唔例外
所以我之後直情影埋欄杆
睇落仲清楚

Zoom落地面D車陣
好細粒好得意

有透明可以望到塔下面既玻璃
不過其實好細塊
睇唔到D乜

有展板介紹五稜閣既歷史 有多國語言
每塊板仲有整埋公仔

原來淨係日本都唔止有一個五稜閣
歐洲就更加多

去到遊客地方
當然要買下手信
我都手痕買左少少

點解好似咁多張相
呢張個景最靚?

大堂都有聖誕裝飾
大燈都熄埋
好似好有feel咁

紀念品店除左野食之外
仲有成個架既北海道新幹線精品
右上角個第一位竟然係襪

待續

遲D Post相比你睇

陰天+落雪
純粹感覺啫

樓主用咩機影相

不知幾正慢活，如果住la vista 我住足一星期都制

住過一晚早餐好正

前幾日北海道返黎 其實我覺得冇想像中咁凍

帶過去既長袖打底從未著過 一件短袖T加件厚褸就夠

著咁少 入到室內咪冇得除？

可能我個人比較唔怕凍

褸 T 牛仔褲 波鞋就夠

我入到室內會除埋件褸,我去滑雪連手套都覺得唔使帶

結冰

去完五稜郭塔行返去
途中見到D怪怪既野

仲有時間
行下百貨公司先
好多都有個牌匾係門口
係咪代表佢歷史悠久

行完過對面Mister Donut買聽日早餐
點解好似特別平咁

黎到函館
試下台灣人講到好好食既小丑漢堡

No.1 套餐
薯條+芝士+肉醬 點都好食

至於個包就
見仁見智啦
我就麻麻地佢D雞個醬汁

最神奇既就係佢既周邊Product
有大量同漢堡無關既野
買左包薯片
返到香港開黎食
就係好普通既鹽味薯片

食完好飽
本來行程係去谷地頭溫泉
不過整親隻手所以不了
試下唔搭車行一陣

見到函館練成會
唔知點解我會諗起鋼之煉金術師

行左20分鐘為左去行超市
我好鍾意行日本超市
雖然唔一定會買野

行完都夜啦
唔行啦
搭車返去啦

Day 2 完

新買, 唔係好識用

(雖然之後都唔會識)

天陰 落雪去行景點似乎麻麻

Day 3

一早起身影下Hostel附近D環境先
今日又幾好天

因為可以直落望到海而著名既 八幡坂

又係沿住呢條路行出去
基本上我住左三晚就行左三次
D雪好白好乾淨
同小樽, 札幌個D完全唔同
(可能只係因為剛剛落 未變污糟啫)

因為尋日趕時間
食完早餐就去趕火車
今日再返黎朝市行下

著名既釣墨魚
但我見大家都係得個睇字
我都無乜興趣
又唔係鐘意食

隔離個市場係賣乾貨同生果
尋日買左一袋蘋果都未食過

好多人買元貝
今日D檔口好似特別熱情

行完朝市時間尚早
去海邊行下

摩周丸
紀念以前鐵路未去到北海道要搭船來往既年代
不過要收錢+唔識日文 所以無入去睇

唔係好肯定佢紀念D乜
唔多覺有寫

天氣晴

路經函館站
買定聽日既車飛
事後證明係正確既
因為第二朝好趕

借廁所見到Google Translate (?)

成朝淨係食左兩個Donut
係時候食午飯
呢個又係函館名物之一

やきとり弁当 即係燒鳥便當
但其實係豬肉串
有醬汁同鹽味揀
我覺得個汁好好食

食飽就搭電車到總站
坐係車裡面 食飽+暖氣有D眼訓
坐左20-30分鐘左右終於到

車站斜對面就係湯倉神社
見到七五三 我淨係諗起759

第一次去有雪既神社
硬係覺得有D違和感

鳥居

行返湯之川溫泉站
街口有個足湯
不過無乜人浸緊
可能因為個度好大風

浸左15分鐘就行過去今日重點

無理由去函館睇熱帶植物架係咪?
其實係黎睇佢

待續

出太陽 景色靚好多

嚟緊都想去睇馬騮
等巴打report

全個post除左架相機d相冇哂。

連登app

日本成日譯中文都用google translate搞到古古怪怪，成日都要睇英文先明

繼續

入場後向住最多人個方向行過去就會見到

望下鏡頭啦你地

你地係度玩緊乜

R痕

我跳!

你係咪又想浸?

又見到呢隻吉祥物
發覺好多地方都會見到佢

一場黎到
都入去植物園參觀下

仙人掌
個鏡頭濛晒

仙人掌2

其實地方真係唔大, 15分鐘可以行晒
不過要視乎你會對住D馬騮影幾耐相喇

好得意既水渠蓋

頭先搭電車時經過車廠
見有時間兜過去參觀下

新款低地台車

搭電車回程
原來車裡面都幾有歷史痕跡

落車後轉彎再上山
應該都估到我去緊邊啦

就係函館山纜車
之前係JR站買左特價Coupon
變成唔駛同其他人一齊排售票機
去另一邊Counter換飛

剛剛趕到呢班車個隊尾

上山喇

待續

山頂多唔多人

你見到一架車咁多人都應該估到

留名
雪地加埋晴天好正

我以為戈同馬騮一齊浸溫泉。too simple and naive

人同馬騮

起碼清先 果次我上大霧到
Btw 小丑漢堡個雞我覺得好正

貼錢比我都唔會同馬騮一齊浸

其實多人都唔緊要
因為上面太大風
D人影一陣就會走
所以等一陣就會有前排位

lm
一直以為去北海道好貴
等我參考吓樓主咁轉機

LM
下年三月都係獨遊函館同札幌

你走寶 川豐好撚好味

成田寺果間

我咁諗 因為見過有個廣告男主角同馬騮一齊浸

黎緊2月尾會去北海道想問下有冇巴打知過往狀況個段時間重會唔會好大雪?

巴打個邊凍唔凍 著幾多件衫到 我一月都去 諗緊洗唔洗買件羽絨

函館真係幾舒服我幾鍾意

巴打住HakoBA?

路過一推

好似以前清水寺

留名過兩日去北海道

8000去咁多日仲包晒

我通常就羽絨加外套套再加裡面兩件
入到室內就除羽絨

我book時有early bird 好抵

機票 2500
住宿 1300
仲有4000用黎買野食野

到著

又見到你

一落左纜車入左室內就有落地玻璃
坐係度睇風景唔駛吹風其實都幾好

上到觀景台
前面已經有一堆等日落既人群...

觀景台既另一個方向
其實日頭望呢邊都幾靚
後面係海

遠攝函館車站
最容易認就係今朝見到個隻船

一場黎到當然要影張打卡相
話說呢個牌個位置都幾隱蔽
一係就由手信舖個層穿過走廊行出去
一係就由觀景台落兩層樓梯

其實落左纜車唔轉右入室內既話
轉左都有個公園仔
雖然風景無觀景台咁靚
但會少人D

入黑了

雖然點睇都係香港靚D
不過函館個地形係幾得意既

觀景台再上面仲有好多設施
所以唔上得去

太肚餓要買野食
呢個號稱係蟹肉(?)薯餅
食落又好似真係有蟹味

影到咁上下
見到纜車除左上山持續多人
落山都開始要排隊
都係時候撤退

車內影

見到金森倉庫放煙花

係呢個時候我又再跌倒了
其實見到前面有人跌時我都開始警覺
但已經太遲
跌完一次即刻擔心前兩日手錚損左個度有無事
一心急結果又跌多次

好彩Hostel係附近
即刻衝返去除衫睇睇

好彩睇完一輪都唔覺有事
另一樣好彩係部相機竟然跌完兩次都無大礙

咁無理由唔出去行下

道南兩大名產
燒鳥便當(左)同小丑漢堡(右)
就係Hostel步行1分鐘距離
不過兩間舖我都唔係去呢間分店

食完薯餅未肚餓
去番第一日無心機行既金森倉庫度睇睇

待續

山頂睇到都凍....

嘩依間平到笑又舒服,8月尾住2晚都係200幾港紙total

留名
函館朝市我覺得ok

床位？

羽絨點解要加外套？有冇相？

我少去落雪地方，唔識點著衫。上次去東三省。全程冇乜落雪

我寫得唔好，係外套外面再加羽絨
冇乜特別原因，主要係怕凍

i see

室內好暖，記住洋蔥式著法
最緊要帽，手套同頸巾
尋日剛剛北海道返

thanks.

落雪會唔會整濕羽絨？我果件面料唔係點防水

函館真係好舒服

好似好撚悶咁

會 出面再加件防水褸穩陣啲

以下既內容仲悶
無乜重點, 可以Skip都得

聖誕老人

金森倉庫令我諗起橫濱既紅磚倉庫(好似係呢個名)
又係改建做商場, 賣下D精品呀手信呀咁

應該係(真)鐵門

聖誕既Event之一 (?)
一列賣湯既Booth
咁.. 冬天飲返D暖野都啱既
不過我就無幫襯

又見到你

明治館
而家先發現原來我無入過去

基於仲未肚餓既關係
唯有周圍行下
行行下又係向返車站方向

條街其實真係好少人

補影車站燈飾

一排咁整齊係幾靚既
但google返d相好似同2016年一模一樣

車站內有D求其既聖誕老人

回程
7仔前面一大片空地用黎停車
證明北海道好多人渣車

函館啤酒館
其實係餐廳黎

今晚決定食拉麵
Tabelog左個分都OK

好自然叫左鹽味拉麵
我覺得個湯好過之前個間
雖然我都係無飲晒

其實淨係樹加燈都已經好靚

又行返黎倉庫

聖誕樹
真係好大棵

好似係真樹
不過未必係一棵

以為呢D屋仔有咩用
原來裡面只係放裝飾

因為近海 行行下其實有D凍
都係返Hostel執下行李
聽日就走啦

之前有巴打估到我住HakoBA
訂, 每晚只係1725 Yen
抵到爛
不過而家好似無左呢D咁平既價錢

大堂有一D文青小商品出售

其實除左部分係Hostel
佢都係一間正式既酒店
由兩邊建築物組成
私人房呢邊叫做BANK
因為以前真係銀行黎

上一手都係做酒店
佢地將上一手個招牌收埋做裝飾 (好似係)

呢邊都有個Lounge
不過就靜英英

返黎DOCK呢邊
呢間就係十幾人大房
旁邊有個叫Play Room
有D豆袋梳化, 一班人既可以係度玩野

床
四邊床留返中間一個空間
比較無壓迫感

用一張頂樓夜景完結呢一晚

Day 3完

ic thanks.

晌羽絨外面再加褸，好輪盡

酒店住獨立房定dorm?

Lm
我11月自己去完，嚟梗1月又去多次

Day 4

一早起身準備Check Out之前仲有少少時間
可以周圍行下

明明就住係八番坂隔離
但前幾日都無黎影呢個例牌景色

近望D
真係可以一直衝落海

嚴格黎講我成個函館既旅程係Skip晒呢區既景點
就同之前去京阪神完全無去過神戶元町一樣

舊函館區公會堂

舊北海道廳函館支廳廳舍 (現 函館市元町觀光案內所)

亦都係今次旅行最後一次見到呢隻墨魚頭吉祥物

可能香港都有歐洲式建築物
所以唔覺得有咩特別值得參觀

沿路落番海邊
呢條咁闊既路叫做基坂

淨係行人路都闊過人
但咁早 (星期六7點幾) 係一個人都無

舊英國領事館
未開門

落番海邊見到呢個雕像
原來係「明治天皇上陸記念碑」
日本人都真係好鍾意紀錄天皇黎過邊度做過D咩

天氣還好
望得到函館山頂

拎番行李
係時候同住左三晚既Hostel Say Good Bye

行呢D路真係好危險
成日好似差D跌咁
我仲要拖住個喼

行到車站先發現係露天 (前兩日都係另一個遠D既車站落車)
而剛剛係開始落雪...

再發現要等多8分鐘先有車
因為呢個站係電車兩條線合埋之前既一站
班次得之後D站既一半

之前都係用IC卡比錢
今日上車唔記得拎定
又拎住個喼 唯有抽整理券比現金

不過我都係今次先知原來呢D barcode係機器讀得到
入落錢箱可以知道你要比幾多錢

同函館講再見

今日行程基本上係全日搭車
由函館去小樽搭特急再轉車都要4個幾鐘
我仲要全程搭普通車

北海道住左3日都無飲過奶
買番一盒試下
不過我平時無飲開奶
所以無得比較

有兩個幾鐘會係呢架車上面度過
我以為會無咩人搭
點知卡位坐滿晒要坐打橫位
過左幾個站先有得換位

開車後天氣都係麻麻
慢慢先見到出太陽

坐車廂睇雪景真係好舒服

天氣好番D
終於見到前兩日得一片濛既駒ケ岳真身

近D睇
駒ケ岳別名渡島富士
又真係同富士山差唔多樣
日本全國到底有幾多個XX富士

經過山之後就到沿海既一段路

好快就到今日第一個行程
去到森站
架車會停大約30分鐘讓特急行先

一場黎到就出去行下

待續

4個幾鐘好難頂

請問絲係唔係搭呢個月14號1點55分機到成田?個飛機餐同我果日食既係一樣

你問緊邊個

我加加埋埋搭咗6個鐘

你搭邊2班？

巴打我想請教一下，如果我坐函館市電時想用IC卡比錢，係唔係上車時係抽整理卷個位拍一下IC卡，落車個時係比錢位再拍多次IC卡就得

黎緊一月尾自已一個去，留名學野

正確

繼續

去森站其實唔係純粹想落車行下
係因為呢度有出名既魷魚飯便當

除左有兩架的士之外就好平靜既小鎮

之前睇Blog通常都係話去車站前面呢間舖頭買
點知行到埋去 黑漆漆無人既??

以為佢太早未有得賣 (當時係9點幾)
諗住食唔到之際
點知行番入車站小賣部就見到呢度都有得賣

780Yen 比之前見到既又再貴左
不過難得來到就算數

森站同好多北海道既有人站一樣
一個小小既大堂
一個賣飛窗口
就係咁多

等到對面去函館既普通車到埋
就差唔多時間開車
呢個時候先聽到後面班台灣人話想去買野飲
我心諗停左成半個鐘你都唔去
不過佢地最後都無落車

再出發了
呢群雀仔係咪係度玩緊呢?

開車既同時就係時候開餐
呢盒魷魚飯其實非常細盒
當正餐一定食唔飽

一打開就係咁
兩隻釀左飯既魷魚
幾年前仲係賣緊500Yen
加價加左咁多

評語: 魷魚係幾好食
唔會韌 幾爽口
但D飯無乜味
加埋黎食有D淡

列車繼續前行
其實北海道好多車站都係無人站
成個站就得一間小屋比你等車

搭車要橫過鐵軌

森到長万部呢段好多都係沿海
睇住條路軌沿住呢條弧形海岸線行

行行下又開始落雪

呢排樹咁整齊係咪有咩用途
擋風?

臨到長万部站前天氣又好番

唔計森站停車半個鐘
函館出發搭左兩個半鐘終於黎到長万部

撞啱星期六
有吉祥物係車站迎接呢班車既乘客

除左森站有名物魷魚飯
長万部都有出名野食
離開車站出去搵食先

待續

魷魚飯而家賣幾錢?

Bam

Btw Iktf 我搭特急係富山落名古屋都要坐成4個鐘

出入用ic card
上天台對住個海
啲staff仲間唔中就會執下野 勁正
如果香港有呢啲share house就不得了

唯一缺點係個床位好大麈

魷魚飯

係

一日直到小樽?

就算坐特急應該都不會太快

函館去札幌坐特急都三個鐘多啲 札幌仲要再上小樽

偷懶左幾日 Update住少少先

長万部最出名就係蟹肉飯
一出車站過對面就係啦

除左1人份之外
仲有3人份大盛

為左營造一個食駅弁既環境
仲間左一間房扮火車車廂比你入去食

但其實佢係隔離有開堂食店
唔駛坐得咁辛苦

蟹肉飯 1080Yen
蟹肉係炒過比較乾身
同平時食蟹既感覺好唔同
係幾香既
不過食晒成個就寡左少少

相傳十幾年之後
新幹線就會通到長万部設站
所以而家就開始期待緊

附近其實都無咩好行
都係返去車站度hea時間

等左一陣就可以上車啦

無特急
一日得四班車經過既路段

頭先載我由函館過來部車準備回程
而家先留意到個月台清雪只係清一半
係咪條線蝕錢多D所以待遇都差D

キハ150 2輛編成
好彩有2輛 因為都唔少人搭
而且都唔少係拎住大件行李既遊客

開車後就發現車窗好污糟
影相經常focus錯落個窗度

以為JR北係咪無錢洗車
之後就發現

D雪比架車鏟到咁高
撲埋個窗度變水再蒸發
就搞成咁啦

黑松內站交會對向火車
你搵下條路軌去左邊

對頭車遲到
先有時間可以周圍影

行行下天氣又轉差
加上山區外面咩都無淨得樹
望出去就係白色一片

昆布站
但同昆布係無關係的

到站落車
係呀 去小樽之前停多一個站

又唔係滑雪
黎二世古做乜?

待續

長万部停左幾耐?

時間表係11:19到
13:18開

好似唔止係一個站見過呢D鐘
其實最初來源係小樽站既發車提示鐘

Enjoy Niseko!
唔係黎滑雪都可以玩下雪既
放低個GIP係Locker之後就出去

成座建築物起到咁有歐洲風格
令人覺得有一種「我去左邊度?」既錯覺
利申未去過歐洲

其實係我黎玩雪定我黎比雪玩
又落大雪

車站旁邊既倉庫群
好似有改左做其他用途
但唔敢行入去睇

ニセコ大橋
由站前沿住車路行上去 無行人路 好彩D車都好小心

行到上大路就有行人路啦
不過好明顯呢D天氣係唔會有傻仔行過呢度
所以積雪係勁厚
厚到可以跌落隻Boot裡面

其實行上黎係因為地圖見到呢度有個轉車台
諗住上黎望下
但無諗起落緊大雪會乜都見唔到
最後就得到呢張相

原路回程
雖然D雪一路跌入鞋
不過第一次係真正雪地度行
其實幾好玩

其實Plan行程時有諗過行去道路休息站
個邊有多D舖頭又有野食野飲賣
不過Google Map話要行半個鐘
呢D天氣底下隨時1個鐘都未到

距離下一班車仲有2個鐘
好彩站前仲有個溫泉可以打發下時間
500 Yen其實都好平

重點係有露天溫泉
雖然有四面牆圍起
但一路浸住一路望住雪飄落黎隻手度然後溶左
個感覺好正
以為露天溫泉露出水面D部分會好凍
原來個身暖 成個人就唔會覺凍
D頭髮結晒冰 好好玩

浸完都有好大地方比你休息
或者等人

之前plan行程時發現車站每年秋天前後都有南瓜佈置
又搞畫畫比賽
係咪呢區有出產南瓜?
應該唔似萬聖節裝飾

浸完出黎又天黑
其實都係5點幾

夜景
以為個站會有著燈
點知得旁邊街燈照明
即刻無乜Feel

售票處已經收工
車站基本上自出自入

好多英文告示

有班應該係新加坡人
已經企定定係度等車
我就梗係係室內有蓋地方等到差唔多時間先

One Man 列車前上前落
後面個卡幾乎無人
外面天都黑晒無野睇
唯有玩下電話
不過山區又成日收唔到

比羅夫站
車站比人租左做民宿
號稱最近車站既民宿

俱知安站 編訂停車20分鐘
本來有諗過出站影張相
不過要拎個GIP上上落落
都係算數

應該係余市附近既聖誕樹

搭左差不多兩個鐘
終於到小樽

辛苦晒

待續

沿途咁多特色的站

魷魚飯 但我想問除左森站之外，其他地方會唔會有得買?

新鮮嘅就真係未見過有

有另一隻可以擺幾個月嘅就有

如果唔係新鮮的話，有無係其他賣駅便當(口既)地方見過有得賣?

唔係好記得邊度見到
但應該唔係同便當放埋一齊
而係同手信類一齊

樓主係幾時去?

12月頭

文呢

原來仲有少少Day 4就完
打埋

到小樽站
呢班車好多人拎住行李
應該都係去完二世古滑雪

小樽站用燈做主題
可以見到遠處既一排燈

聖誕裝飾
旁邊既箱裝住既都係Local工藝品

火車到小樽已經8點
小樽夜晚其實無乜舖頭有開
所以去酒店check in完就即刻去搵野食

其實都係睇台灣blog介紹呢間 若雞時代
最出名既就係「若鶏半身揚げ」
顧名思義就係隻雞斬開一半拎去炸
不過一個人食唔到D咁heavy既野
所以叫左一個炸雞塊丼
D雞又幾滑

D雪堆到咁高
可能早兩日好大雪
但市區D雪經常都係灰色

戴左頂帽

平時去日本
夜晚無野做就係行激安
不過呢間收9點...

今次住小樽Dormy Inn既膠囊
都係之前睇某一篇遊記先知道有D咁既野

每間dormy inn都有拉麵消夜
連我只係比3500Yen一晚既窮鬼都有

話就話每人限一碗
其實你開口同佢講幾多碗
佢就比幾多個籌你

雖然我都只係食一碗

其實剛剛先食完飯都未肚餓
不過唔食又蝕底
細細碗好快就食晒

餐廳正對住小樽車站
有風景睇食野係開心D既

食完野就去沖涼 + 浸大浴池
膠囊房無獨立浴室
要沖涼就要用大浴池D沖涼設施
咁就順便浸浸個溫泉
呢度都有個室外池
但係除左有四面牆 連上面都有蓋
只係D牆有空隙通風
所以求求其其浸左一陣就撤退上床啦

Day 4完

通風係咪唔想焗死

唔關事嘅
佢有分室內同室外
叫室外但其實全部包實淨得通風

個拉麵好似原味丁丁麵
味道唔錯

D麵唔似喎
定你講緊個湯底

你呢程火車係咪停多過行

係某d站停耐d啫

我見要停成半個鐘都唔係耐d咁少

留名睇小樽

睇都凍

為避車先停姐

若雞時代既半隻雞定食

但北海道JR班次係咪好疏？

係，非札幌地區好多都一日隨時得5,6班車，所以得單軌行駛要經常避車

咁仲唔蝕到北海道JR撻撻腰咩

根本鄉間好多冇客，隨時巴士都夠

北海道有無一條線可以環繞全島一圈先

而家紀錄保持者係一日一班車
新十津川

巴士算啦

成日都想去北海道
但又剩係掛住想

有無人去過稚內玩？

係咪完全無人咁滯

好少 又唔係冇

月尾去

東京轉機去？

北海道新幹線>ＪＲ函館本線>ＪR宗谷本線

唔記得講，起點係東京
姐係 東京>函館>札幌>稚內

天光坐到天黑
定係分開兩日

當然係分開兩日，係札幌留一晚先再上稚內，一日坐十幾個鐘真係會死
btw岩岩睇左，如果即日的話，會由0936坐到2347，一共1559.5km

揸車要24hr

坐飛機啦

稚內可以留一晚?

冬天係北海道揸車係自殺

我買左全國pass呀

可以呀，book左一晚酒店
我(口既)行程
Day1:羽田機場-JR東京-JR新函館北斗-JR函館-金森紅磚倉庫-JR札幌-札幌Uniqlo-酒店-晚餐(ラーメン横丁)
Day2:Jr札幌-Jr稚內-宗谷岬-晚餐(Van)
Day3:稚內酒店-稚内副港市場-夢食館北市場-Jr稚內-Jr旭川-平和通買物公園-晚餐(成吉思汗)

我再想問有無巴打去過禮文島同利尻島 呢兩個島好似好神秘咁

函館商業野真係極少

夜景雖然燈火通明，其實咩十字街都係得街燈人影都唔多隻

拉麵横丁我覺得麻麻地

Day 5 早晨

一直聽人話小樽行唔到全日
所以上午安排左參觀余市蒸餾所

好多人等住上車
咁唔同佢地迫
周圍影下相先

小樽站特別多感覺歷史悠久既站名牌
應該係故意保留?

開車了
溫差關係所以前面展望一片濛

小樽站係開右邊門
所以有人將行李放左面
點知之後D站會開左邊門
但又無人來拎走D行李

好快就到了
但呢個時候我就發現我跌左張飛

直接同收飛個職員講 I lost my ticket
好彩佢放過我

出站直行3分鐘就到
基本上一出站就望到

酒廠既Logo
啤牌隻King

場內有D地方放左腳架比你擺相機自拍
包括呢個影團體相既熱門位

發酵棟
地圖有畫但攔住唔入得

蒸餾棟
有個位透明可以睇得到入面D野真係滾緊

仲有職員定時走出黎加炭
證明真係仲運作緊

儲藏庫
佢話呢D木桶入面真係有酒

自己睇片啦!

最多展品既地方: 博物館

連造木桶都咁有講究
有咁多工具

話你知D酒擺得耐真係會改變
顏色差好遠

當初創業時唔係賣酒 (邊有咁快釀好)
而係賣蘋果汁

有半個館係介紹創辦人
我skip晒

當然要show下自己D威水野

參觀完畢
好多人黎到都係為左 試飲

三款酒
蘋果酒, Super Nikka, 余市
真係免費 一人每樣一杯

當然唔可以就咁飲
有指示教埋你點飲

其實我平時唔飲酒 啤酒都唔飲
飲第一杯蘋果酒 (2x%酒精成分)
感覺係幾好飲 蘋果味好香
反而Whisky我就唔識欣賞
最後飲左一半就放棄

唔飲酒可以任飲蘋果汁同茶

飲完就開始Wing
休息一陣先落到樓

一場黎到去手信舖行下

細細支送比人其實幾好
不過我無識人鍾意飲

最後買左盒威士忌朱古力請人食

咁睇又幾又聖誕氣氛
D樹好似戴帽咁

行完
返歸

連車站內都有擺介紹

呢隻係... 余市吉祥物??

一個鐘左右先有一班車
仲多人過今朝
結果無位坐
不過只係半個鐘車程

見到靚景但手腳太慢
淨係影到樹

好快又返到黎啦

待續

推
另想問有冇巴打介紹
鐵道路線係大片雪地平原
一望無際嗰隻

冇嗱？

Dormy inn 個拉麵麻麻地

不過之前去有個台灣人好搞笑，自己帶埋條魚同埋一個蜜瓜落去一齊食

因為我比較夜先到札榥，去到啲商場應該都收得7788，巴打有無咩好推介

可參考

點解特登要去札幌uniqlo

因為都幾大機會要再買D衫，所以預定時間先，不過頂盡都係得5個字

btw 文呀

有幾夜先？ 推薦stellar place 6/F 十勝豚丼 好似收夜晚11點
再唔係stellar place 6/F esta 10/F 大丸 8/F 成層都係食店 都係收10點 11點 實有岩食既野
拉麵橫丁真係

準時的話應該夜晚8點7左右到札幌，再去埋u記應該9點3
因為之前睇過片，睇到入面有碗牛油帶子拉麵好吸引，所以先打算去
巴打你有無試過札幌站出面個間（ジラフクレープ MOBILE SHOP 4号店），知唔知好唔好食？

有呀，幾好味

Day 5 繼續

又見到呢個鐘

除左車站內部, 月台都有呢D仿古燈裝飾

返到小樽已經1點, 係時候食野
大部分人黎小樽都會黎呢度
因為位置方便
一出小樽站轉左就見到

其實係一個好細既市場
感覺全部都係遊客

周圍都係蟹
不過好似函館D蟹勁D

各類海產
有盒海膽開左
好似係用黎試食

今次食呢間
貪佢有得自選組合
先係門口寫紙登記
好快就有人同你落單

當你以為落完單好快有得食就錯啦
而家先慢慢開始等位
最後等左半個鐘先有位

揀左海膽, 吞拿魚同帆立貝 三色
海膽算OK, 無乜特別印象
吞拿魚算唔錯, 無筋, 有魚味
帆立貝有咬口, 同想像中有D出入
但我印象最深係個湯, 好有鮮味
好似加300Yen 有隻蟹腳
到底D鮮味係真材實料定人工, 我真係唔識分
不過總之好飲就得啦

食食下發現頭先試飲D酒氣仲未散
有少少wing wing地
出番黎吹下風先好D

向小樽運河方向行
經過舊手宮線跡地
以前呢度有一條鐵路經過
係北海道第一條鐵路既一部分
廢除後保留左D痕跡做紀念

不過今日係乜都睇唔到既

唔知點上落既巴士站

遊客中心 (?)
裡面有好大間手信舖
唔講你會以為係商場黎

小樽運河
呢邊景色普通D, 所以無乜人

見到條路仲可以向前行
睇下前面仲有D乜

行到海邊 係小樽港

就係一個港口囉
好大風
企左1分鐘就掉頭走

行返運河
趁三點幾個天未黑 影多幾張相
旁邊可以見到有小船遊運河
不過好似都幾貴下

見到呢四個字少不免要影張相

個倒影又幾清楚

我諗小樽運河出名
旁邊D建築物功勞最大

0.1度
真係凍到差唔多結冰

沙箱
有一樽樽沙可以倒落地下
防滑用

小樽運河食堂
係咪伏黎?

向商店街方向行
過馬路後就見到出拔小路

有好多好細間既餐廳
不過時間唔啱
周圍都無乜人

你係邊位??

待續

小樽好似好普通

小樽有兩間餐廳好正

魚真
青塚食堂

兩間野啲刺身好新鮮，大家有機會要去試下

小樽個條商店街你都沒影

巴打余市值唔值得去? 我都諗緊朝早去余市, 下午番小樽玩

同埋而家余市係咪試飲都要登記?

所謂登記其實只係填張form 好簡單
值唔值呢d好難答，但我覺得淨去小樽都行唔到一日嘅話就不如去埋啦

睇你點玩ja淨行唔買唔食 小樽半日都比多啦

小樽如果同女去
去銀之鐘買隻Hello Kitty杯飲杯咖啡
食七色軟雪糕

仲有無？

小樽有間食天婦羅我覺得幾好食 但唔知係咪因為我大鄉里出城 見識少

偷懶左幾日
Post住少少先

商店街最多就係賣精品
例如玻璃呀, 音樂盒呀之類

門口有個牌寫明
真係歷史建築黎, 唔係仿古

無端端街邊有隻細菌小子
其實仲有麵包超人 不過得自拍唔Post得

昆布專門店
寫住寄存爸爸
另一間分店就寄存媽媽

裝飾到好靚既LeTAO
唔知係平時都咁樣定聖誕裝飾

有聖誕禮物包賣
仲有店員扮聖誕老人

又係北一哨子

成條街一路行都不斷都見到佢

行到街尾就係手信集中地
六花亭

同北菓樓
其實佢兩間有無關係架
間舖咁似樣

又係LeTAO
行到呢度剛剛6點
舖頭已經收工

呢間店仲大規模
連鐘樓都有

夜喇~ 打住咁多先

小樽其實我覺得冇想像中咁靚咁多野行

果日係札幌搭的士入去 幾個鐘就搭的士返返去

的士

其實有4個人去除返開唔係好貴

佢長途仲有折比你 搭左9000幾yen

係札幌市區更加係 去好多地方都係670-1000左右

JR札幌去小樽 四個人都係二千幾円

但我用乘換案內禁黎睇 快個班車都要1160既?

仲有班慢既係610 但係慢差唔多成倍

係北海道時間好重要唔想浪費咁多時間去平個少少

所以坐的士都係貴一倍左右姐 又方便又快又舒服

札幌去小樽正常情況只有普通同快速
全部都一樣價錢
快速既話就半個鐘多少少

有無試間vin的宗谷黑牛
諗緊去唔去食

食過

唔知點解影極都係綠色

行完商店街 (人地都收工)
轉出大馬路行返運河
行左一陣見到呢間「かま栄」

大大隻字 工廠見學
雖然明知應該已經收工但都行去睇下
原來係做魚肉產品既
雖然無得見學 但商店仲未收

招牌麵包卷 パンロール
外層睇得出係麵包
但食落唔係好覺佢存在
好似成舊都係魚肉咁
又幾好食

一般見到既小樽運河其實好短
去到咁上下就轉彎入內陸

本來諗住夜晚食成吉思汗
不過仲未肚餓
同埋其實唔係特別鐘意食羊
所以最後都無食到

小樽運河既夜景

少人過頭先
但明明夜景靚D

遊客中心門口既消防犬都換埋聖誕裝

行返車站
又影到綠晒

靜英英既商店街
唔知係太夜 (7點幾) 定本身已經無乜舖頭有開

最後去返車站前既百貨公司
去超級市場睇下有咩好食
不過好似已經遲左
好多野都已經賣晒

間百貨公司好似係比Donki收購左
所以其中兩層變左驚安殿堂
一場黎到日本點都要行下先安樂

其實都算幾冷清
唔怪得9點就收工

最後買左兩盒野食
左邊壽司係車站便利店買
右邊雞肉係超市買
兩樣都係半價150Yen左右

當然要配埋酒店既免費拉麵

Day 5完

運河係咪好短？

月尾去食

巴打有無食到LeTAO？我睇啲日本節目都有去食，好似幾好味

唔係特别鍾意食甜野
淨係最後一日係機場買咗個蛋糕番香港
阿媽好鍾意

人在稚內

應該好凍

巴打可唔可以分享一下你嘅行程，因為關於稚內嘅資料真係太小，有無去到夢食館同副港市場？知唔知朝早有咩食？同埋依家凍唔凍

留到一日？

稚內嘅行程算係好急，因為我由旭川過去，搭4個鐘jr，琴日過到去都晏晝1點。
到咗之後就搭巴士去宗谷岬先，喺嗰度啲餐廳冇開 逗留咗大約一個鐘就巴士回程(同車有其他遊客都好似我咁樣，只逗留一個鐘)
跟住返返去jr站附近間酒店check in，然後周圍鳩行下咁，不過就冇話特登去揾副港。
夜晚就去間食宗谷和牛嘅steakhouse度食。
朝早有咩食真係唔知...因為我今朝搭頭班車特急返返出去。
Btw今朝出門口好大雪，依家唔知了。

勉勉強強啦

下星期去兩星期
拎左樓主d 遊記同巴打d 親身經歷做ref

D餐廳係全部都無開?咁知唔知流冰館有無開到?
巴打我D行程同你接近一樣 ，只係我會係宗谷岬留耐D同第二日坐遲你一班車走

我連宗谷岬有流冰館都唔知 事前冇乜揾資料
至於啲餐廳，眼見最想食嗰啲例如最北食堂都冇開。
冬天嘅宗谷岬似乎係人跡罕至。
要強調嘅係，中意冰天雪地大風大雪嘅話一定唔會失望

LM支持

Day 6

早餐要加1800 Yen
不過好似好豐富
所以都試下

最值錢應該就係燒海鮮同魚生飯兩樣

不過太早未有胃口
有D蝕
個人就覺得1800貴左少少

食飽就準備Check Out
膠囊房係咁樣

每人有一個儲物櫃
有衣架可以掛外套

膠囊裡面有電視
仲有AV睇

今日天氣麻麻
有少少雨
雨+融雪搞到積晒水

搭好落力宣傳新幹線的JR去札幌

途中一定會見到呢舊大石
定係應該叫一個島
(隔住玻璃影 反光)

到札幌
有機會可以試下呢D立食麵檔
不過我未肚餓

北海道最旺的車站
比起之前見到的全部都唔同級數

唔想比錢搭地鐵
一路沿住地下街行去Hostel

呢兩晚會住狸小路既Hostel
買野最方便

放低行李出去行下
基本上我完全無Plan過
亂行一通

行行下見到無嘴貓

D馬路一樣係好污糟
到底係咪無去水位

電視塔

唔比錢上去
最多可以上到3樓
雪都係離遠睇靚D

一個電視塔可以分身做咁多個人物

乜而家D扭蛋連扭呢個動作都慳返

有人餵雀

天氣好翻D

步行者通路
你不如再窄D

跟住黎到遊客必到既景點

裡面好似無乜好睇 唔比錢入去了
好似真係有D無聊

待續

個火車站真係似大城市既站

有冇去味之時計台食拉麵

依家去咗苫小牧 暫時未諗去邊好，周圍鳩行行咗去間咖喱拉麵店

有冇得滑雪?

見到好似準備拍電視節目

應該係LIVE資訊節目個D?

北海道廳舊本廳舍
可能翻新得太靚 遠睇唔係好似古蹟

D地磚都有特別
代表住北海道裡面唔同既市

裡面係歷史展覽館

北海道經常見到的紅星星

館裡面人流其實唔多
可能大家對歷史興趣都係普通
我行左一陣都走左

又未天黑 唔知去邊好

結果去左行百貨公司
衫就無錢買 惟有去行超市
不過都無咩收穫

燈飾

獅子表示:

終於天黑
可以去大通公園睇燈飾

呢區有好多精品賣
不過都好貴下

5:59分 好多燈都熄左
以為有咩事 定係有表演

踏正6:00又開番
後尾睇番D資料好似話係比大家體驗亮燈個刻

呢個聖誕老人個樣古古怪怪咁

電視塔 X 聖誕樹

日本新三大夜景
踢走左函館 換左札幌

待續

大倉山新野黎？好多人都只去藻岩山

大通公園有個位可以免費影相留念 雖然得細細張

比錢就有大張

老母影得好開心 比錢買埋大嘅
見有link可以拎返相 點知又係要比錢

我記得大相都幾貴下
好似1000yen?

好似係 佢好意思電子檔再收多次
可能係我眼殘get錯

宗谷岬個所謂流冰館其實只係好細既一個雪房，擺幾隻假動物咁
唔洗覺得好特別

冬天去到宗谷岬好似隔離啲手信店都唔開，乜人都無
我上次夏天去都ok多人
去完一日稚內第二日去利尻禮文bus tour再住一晚禮文島民宿
幾好玩
不過我係自己去，如果帶囡黎應該悶到抽根

行行下又返到黎道廳

同波波燈飾合照

其實淨係樹都可以好靚

JR札幌站

去左大丸行
買左D士多啤梨食 不過酸既

拉麵共和國
唔係太多人 係梅光軒門口有少少人排隊

去到札幌一定係食味噌拉麵
揀左呢間 空
算係幾啱我口味 唔會太濃味太鹹

剛剛search返先發現原來佢本店就係我住間Hostel 1分鐘步程之內

香港係咪已經無左聖誕卡呢樣野

JR Tower其實都係一個迷宮
我去到之後個晚都依然係蕩失路

好似幾好睇

札幌站外面的燈飾

好有性格的兩隻雀 笑咗

行返Hostel
呢個指示牌有幾多年歷史

返到狸小路再行左陣Sapporo Drug
呢間分店都好大
3層高 連一般超市用品都有賣

不過留返之後一晚一次過先買
返Hostel了

Day 6完

加速

前排都去左函館
不過唔多岩自己玩，太靜太唔商業化

同埋大陸人同日本人既比例係4比1

其實應該有好多係台灣人
因為台北有直航

好多客去呢個位

越來越懶 淨番少少希望唔好爛尾

Day 7

今日出門就去搭地鐵
其實都有諗過幾個地方可以去
例如北海道神宮之類
不過最後都係覺得興趣不大放棄左

有齊日文, 英文, 中文, 韓文

大通站係三線地鐵交匯
周圍都係指示牌

10點左右唔係太多人

估到我去邊未

無人既樓梯 + 懷舊既裝修
就算日光日白都有D陰森

呢個係咪叫雪山?

場外市場到著

冬天就係食蟹旺季
周圍都係蟹
但偏偏我對蟹無興趣
再加上獨遊無理由一人一隻

其實都幾貴

可能太早
食店好似都偏淡靜

遇到一班幼稚園生(?)
唔知去緊邊度呢

最後係場外市場無食野
只係買左D乾貨
瑤柱(幫人買), 帶子裙邊(零食) 之類

因為決定左去食平價壽司

一碟一件
搞到好多碟

超薄拖羅
其實食完無乜感覺
唔係好知自己食左乜
反而帶子同油甘魚幾好食

而家連帶位都唔駛
去到門口拎飛
之後部機直接安排埋你坐邊
自己入座之後用部機叫野食
職員淨係負責埋單同執枱

本來準備行番去地鐵站
不過見到指示牌另一面係JR桑園站
就試下唔行回頭路

車站旁邊有間大AEON
原來平日都幾多人得閒行街

桑園站後面就係JR北海道大樓
地下有個小小展覽廳

搭車返札幌
下午先係重點行程

待續

真係好靚

藻岩山？

Day 7 續

返到札幌
呢度有好多溫泉旅館接駁車

見時間尚早
去附近的北海道大學行下

北海道大學前身札幌農學校第一任校長 - 克拉克博士
金句: Boys be ambitious!
當年第一批學生對北海道發展有好大幫助
(以上係Google返黎 )

古河講堂
超過100年歷史既建築

點解有條河

日文版金句

門口打卡相

由於無乜目標咁行
好快就行完返去札幌站

搭巴士去下一個景點

我係札幌唯一一個Plan左要去既行程

札幌啤酒博物館
本來係想去參觀工廠
不過要網上登記仲要最少2位
唯有退而求其次黎博物館

一上到2樓就見到呢個大壺
成2層樓咁高

唔記得係咩用途

18XX年開拓北海道時諗呢度有咩好做
最後決定釀酒

要由北海道送到東京賣

早年既Poster
全部都係女

原來每個火車站見到呢句就係佢地既廣告
利申唔識日文 之前一路唔知個句講咩

參觀完展覽就落樓下
有D野相信大家比較有興趣

試飲 - 不過要比錢
1杯200Yen

本來我唔飲酒的
不過一場黎到都要試下

隻杯幾靚
唔知係咪心理作用
覺得好飲過平時係香港飲個D

試飲場

當然可以買返屋企
仲PACK到好似禮盒咁

同煙囪合照

聖誕裝飾(?)都係一粒星

旁邊另一棟建築物
已經做左餐廳

大門口打卡位

搭車回程時經過
Sapporo Factory原本好似都係啤酒工廠
而家改左做商場

又返到大通公園

待續

啤酒館係邊？

札幌站搭巴士10分鐘

sapporo啲生啤真係好正....我唔飲開啤酒走前機場都飲多杯
個餐廳有任食成吉思汗 都唔錯

classic個隻好似得日本（定北海道？）有得買
想再飲..

北海道限定

利尻禮文係點架

稚內冇野吸引女去

稚內係用黎打卡
但其實幾靜幾舒服

搭幾個鐘車有幾多女肯

特別都五個鐘，一來一回十個鐘，傻嘅先會去

可以搭飛機嘅

新廿番場外市場 個時我都一個去 間間都想劏我食啲3kg左右長腳蟹 我又唔想食毛蟹 有做功課知有花咲 但唔識日文 最後周旋左好耐佢先後面拎隻花咲比我 1. x kg一個食啱啱好

又返到大通附近
零下2度

見無咩做去行下街
你地唔凍嗎

LINE Friends
結果無行Uniqlo但係GU行左1個鐘湊夠5000 Yen免稅

返Hostel擺低野加休息
你就係狸小路隻狸?

出發去食野
原來札幌都有摩天輪 唔係太出名

北海道名物仲爭成吉思汗同湯咖哩未食過
最後放棄左平時都無食的羊肉

咩天氣都係飲冰水
可能因為室內D暖氣太熱

雞肉湯咖哩 (唔記得正式叫咩名)
比起一般杰D既咖哩清爽好多
唔會食到後期個口好立
再加埋配料有唔少蔬菜類
好快就食晒

食飽就向薄野方向行
其實完全唔知呢邊有D咩
淨係知呢邊多D夜生活

跟住就見到無料案內所...

而家睇返相先發現下面有間舖頭聚集左好多人

周圍都見到呢個LC乜乜乜
仲以為係酒店
剛剛上網Check番先知係大廈名

最後去左睇人夾公仔
呢D倒錢落海既活動都係睇下就算

睇左陣就返去Sapporo Drugs 買野
繼續食埋之前D酸士多啤梨就執野準備聽日撤退

Day 7 完

巴打唔好爛尾呀 我好懷念北海道

好凍唔想打字
其實只係淨返半日 就快完

Day 8

執野準備Check Out

每次行過都好冷清的Lounge

Check Out 完放低行李
仲有少少時間出去行下

唔知做乜事

行業務超市執平野

買定D麵包第二日返工早餐

有時日本D野真係可以好平
咁大盒果汁都唔駛100Yen